<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">Day_5</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>

    <string-array name="ice_names">
        <item>抹茶</item>
        <item>红豆</item>
        <item>咖啡</item>
        <item>豆沙</item>
        <item>蓝莓</item>
        <item>草莓</item>
        <item>黑莓</item>
        <item>桑椹</item>
        <item>苹果</item>
        <item>香蕉</item>
    </string-array>
    <string-array name="details">
        <item>白起征战沙场达37年之久，战胜攻取者七十余城，歼敌百万，未尝败绩。史学家司马迁称赞白起“料敌合变，出奇无穷，声震天下。”白起用兵，善于分析敌我形势，然后采取正确的战略方针对敌人发起进攻。如伊阙之战中集中兵力，各个击破；鄢郢之战中的掏心战术，并附以水攻；华阳之战长途奔袭等。白起最突出的军事思想是善于野战进攻，战必求歼，以消灭敌人的有生力量为主，他是战争史上运用围歼战术作战的无与伦比的统帅。是中国战争史上最善于打歼灭战的军事统帅之一。白起能够在二千多年前便主张打歼灭战，这是非常难得的。其指挥的长平之战，是中国历史上最早、规模最大、最彻底的围歼战。其规模之大、战果之辉煌，在世界战争史上也是罕见的。西方的汉尼拔指挥了一个以少胜多的围歼战——坎尼战役，歼敌8万人，就被西方军史专家推崇的无以复加，但他的战绩在白起面前，简直就是小莱，当时西方的一个国家恐怕也没有100万吧！长平之战即使放在今天也豪不逊色，拿二战来说，能超过长平之战的（必须是围歼战），只有德军的基辅战役，像斯大林格勒战役也只歼灭了33万。	        </item>
        <item> 三国时期最杰出的军事家当属曹操，诸葛亮和司马懿等根本不能与曹操相比。特别是诸葛亮，书中都把他写神了，但他犯了许多重大的错误。曹操一生打了许多败仗。但曹操的统帅特点也非常鲜明，他是中国战争史上最善于、敢于听取部下的正确建议的统率，这也是曹操手下谋士众多的原因，像第一谋士荀彧，被曹操称为“吾之子房”，此外还有郭嘉、程昱、贾诩、司马懿、荀攸、许攸等，曹操的谋士之多，在中国历史上找不出第二人，而曹操对他们的计谋也言听计从。
 在统一北方战争中，曹操深谋远虑，善纳良策；利用汉室名义，争取民心，征抚兼施；重视战略基地建设，实行屯田，发展经济，减轻民赋，安定社会秩序；治军严整，赏罚分明；善任将吏．兼收并蓄，用兵灵活，力争主动，面临危局，临阵若定，善于捕捉战机，抓住作战关键，出奇制敌，终于取得内线作战和战略性决战的胜利。特别是官渡之战，集中体现曹操卓越的用兵谋略和指挥才能。曹操不但是卓越的军事家、统帅，还是杰出的政治家、文学家、诗人和军事理论家，像曹操这样全面的，在中国古代的军事家中是找不出第二个的。	        </item>
        <item>他发动了人类历史上规模最大的战争，他创建了世界上版图最大的国家，他将军事艺术推向了冷兵器时代的巅峰，他是世界历史阶段上影响最大的人物，他是人类历史上最大的成功者，他给人类带来了最大的灾难，他的作为给后人留下了最大的争论，他是中国历史上最具世界影响力的帝王--成吉思汗。 
　　成吉思汗及其子孙三代鏖战几十年，统中国，掠欧洲，征印度，战埃及，并朝鲜，侵日本，入越南，平爪哇,先后灭亡四十多个国家，征服七百二十多个民族,发动了人类有史以来规模最大的战争。蒙古骑兵横扫十三世纪整个人类世界的五分之四，踏出了人类历史上版图最大的国家---蒙古帝国，创造了人类战争史上的奇迹。 
　　成吉思汗生于蒙古贵族世家。九岁时,父亲被毒死，母亲带着铁木真和他的几个弟弟度过数年艰难生活。少年时期的艰险经历，培养了铁木真坚毅勇敢的素质，使铁木真从苦难中崛起，逐步担当起历史赋予他的重任.使他由一个弱小部落的首领，成为统一蒙古、统一中国、征服欧亚大陆的一代天骄。成吉思汗是后人难以比肩的战争奇才。他逢敌必战，战必胜的神奇将人类的军事天赋穷尽到了极点。成吉思汗一生进行过无数次的战争,无一败绩.兵锋所向,号称世界征服者的西方常胜军人仰马翻,一败涂地.黄金家族三代麾下的铁骑，势如破竹，硝烟漫卷到了俄罗斯、奥地利、德国、埃及、印度、日本、印度尼西亚....在广袤的欧亚大陆，成吉思汗成了战无不胜的神，对手无不闻风丧胆，屈服于脚下。什么人才能称得上战神？惟有成吉思汗!就连桀骜不驯的军事奇才拿破仑提起成吉思汗也自叹不如. 
各国学者虽然对成吉思汗评论各异，褒贬不一，但在两点上是一致的，都认为：成吉思汗是世界上最大的成功者，是对人类历史产生过最大影响的人。上个世纪将要结束之际，美国、日本等国发起了评选千年伟人的活动,结果揭晓列成吉思汗为“千年风云第一人”。成吉思汗留给后人一种民族的自豪,不仅在中国历史上具有重要地位，而且也是具有世界性影响的英雄人物。西方学者称成吉思汗为“全人类的帝王”。	        </item>
        <item>两汉最杰出的军事家当属韩信，韩信有着非常鲜明的统帅特点：就是灵活用兵，以少胜多。他是中国战争史上最善于灵活用兵的将领，其指挥的井陉之战、潍水之战都是战争史上的杰作。兵法上说：“兵无常势，水无常形。”打仗最重要的是灵活用兵。以多打少，谁都会打，以少胜多，才是最难打的。此外，韩信还为后世留下了大量的军事典故：明修栈道、暗渡陈仓，背水为营，拔帜易帜，半渡而击，四面楚歌，十面埋伏等。其用兵之道，为历代兵家所推崇。作为军事家，韩信是继孙武、白起之后，最为卓越的将领。孙武长于理论、白起长于野战、韩信则长于灵活用兵。作为战略家，他在拜将时的言论，成为楚汉战争胜利的根本方略。作为统帅，他一人之下，万人之上，率军出陈仓、定三秦、破代、灭赵、降燕、伐齐，直至垓下全歼楚军，无一败绩，天下莫敢与之相争。作为军事理论家，他与张良整兵书，并著有兵法三篇。	        </item>
        <item>李世民不仅是卓越的政治家，而且还是卓越的军事家、战略家，对历史了解不多的人，只知道贞观之治、敢于纳谏和以史为镜这些，很少知道李世民还是个军事家。李世民最鲜明的统帅特点是：后发制人，疲敌制胜，这在中国古代的军事家中也是最突出的。他在统一在战争中迫降薛仁杲的浅水原之战，消灭刘武周的柏壁之战，一举击灭王世充、窦建德两大集团的洛阳、虎牢之战，击败刘黑闼的洺水之战，这几个战略决战都是后发制人，疲敌制胜的典型战例。六个主要集团，李世民就消灭了四个。李世民不仅善于疲敌制胜，而且敢于坚持自己正确的看法，在统一战争中，李世民多次拒绝了部将错误的建议。如浅水原之战拒绝了窦轨的建议，率兵追击，最终大胜。柏壁之战中先后两次拒绝了诸将出战的请求，在追击过程中，又拒绝了刘弘基提出的待后续部队和粮草到来之后再行决战的建议，继续追击，终于大获全胜。洛阳、虎牢之战中又拒绝了刘弘基、李渊撤兵的建议，力排众议，并派人说服了李渊，对战役的胜利起了重要作用。这与其善于纳谏形成了鲜明的对比。此外，李世民还胆量过人，智谋超群。在五陇阪之战和泾阳之战中，都是用计谋智胜突厥军的。李世民即位后，采取了开明的民族政策，涌现出一大批著名的少数民族将领，被各民族称为“天可汗”。	</item>
        <item>清朝的努尔哈赤与成吉思汗是中国历史上最为著名的两个少数民族统帅，在他们身上有很多相似之处，虽然努尔哈赤的成就不如成吉思汗，但并不代表他没有这个才能。金庸先生曾说过，努尔哈赤是继成吉思汗后，世界历史上400年间最卓越的军事天才。虽然这话有些过，但不难看出努尔哈赤的过人之处。
努尔哈赤在统一女真战争的战争中，先后在兆佳城之战、浑河之战、古勒山之战、叶赫城之战中（特别是浑河之战，创造了以4人击败800人的奇迹），凭着坚强的意志、超人的智慧、卓越的军事才能，以外交争取与军事进攻相结合，采用远交近攻、分化瓦解、集中兵力，各个击破等策略，仅以遗甲13副起兵，经过36年的艰苦征战，最终由小到大，由弱变强，最终赢得了统一战争的胜利，堪称奇迹（成吉思汗统一蒙古用了21年）。
努尔哈赤在明与后金的战争中，先后在抚顺之战、清河城之战、萨尔浒之战、河西之战获胜，取得大片土地。特别是萨尔浒之战，努尔哈赤采取“凭尔几路来，我只一路去”的作战方针，集中优势兵力，各个击破。经5天激战，明军东、西、北三路全军覆没，唯南路军逃回。损失杜松、刘綖以下将领310余人，士卒45870余人，马、骡、驼28600余匹，以及大量武器装备。像这样的战役（包括台州之战等以少胜多的战役），在西方战史上，只有拿破仑的奥斯特里茨战役能与其媲美（在西方国家很少有灵活用兵、以少胜多战役，他们认为那是不可想像的。包括二战在内，也找不出几个以少胜多的战役来。
努尔哈赤最终在宁远之战中败给了袁崇焕，主要原因并不是才能上的，而是火力上明显不如明军，明军用的是西洋大炮，努尔哈赤虽然人多，但无济于事，后来耿仲明降清，带去了大量的红衣大炮，清军才得以所向无敌。	        </item>
        <item>孙膑是孙武后代，曾与庞涓为同窗师从鬼谷子学习兵法  孙膑
。后庞涓为魏惠王将军，因嫉贤妒能，恐孙膑取代他的位置，骗孙膑到魏使用奸计，孙膑被处以髌刑。齐欣赏其兵法韬略后被齐国使者偷偷救回齐国，被田忌善而客待。后通过田忌赛马被引荐与齐威王任为军师。马陵之战，身居辎车，计杀庞涓，打败魏军。著作有《孙膑兵法》.《孙膑兵法》是战国时期战争实践的理论总结，继承了前辈军事家的优秀成果，又对这些成果进行了发挥创造，在我国的军事思想史上占有重要地位。	        </item>
        <item>春秋时期最优秀的统帅无疑是孙武，孙武（约公元前535－?），字长卿，汉族，中国春秋时期齐国人。著名军事家。曾率领吴国军队大破楚国军队，占领了楚的国都郢城，几灭亡楚国。其著有巨作《孙子兵法》十三篇，为后世兵法家所推崇，被誉为“兵学圣典”，置于《武经七书》之首，被译为英文、法文、德文、日文，成为国际间最著名的兵学典范之书。	        </item>
        <item>在宋辽金西夏这一时期中，岳飞是最出色的统帅，岳飞是古代名将中最为全面的，善于野战、城邑攻坚战、山地攻坚战、防御战、水战、以步制骑等（见岳飞收复襄阳六郡之战、固石洞之战、洞庭湖之战、郾城之战等）。名将宗泽称其：“勇智才艺，古良将不能过。”岳飞不但在战术上善于指挥，而且在战略上更为突出，当时南宋对金国采取的是防御战略，唯岳飞不受当时战略思想束缚，主张进攻战略，并组织多次成功的反击作战。所以这一时期的将领在战略、战术上都没有人能够达到岳飞的成就。	        </item>
        <item>朱元璋和李世民一样，其军事才能鲜为人知，但他的军事才能却和李世民一样出色。朱元璋的统帅特点非常鲜明，他是一个卓越战略家。朱元璋在两淮之战，明灭元之战，明攻山东之战，明攻河北、大都之战，明攻闽广之战，明灭夏之战，明攻云南之战，明太祖北征沙漠之战中，都亲自制定作战方针，而最终的战争进程和朱元璋所欲料则完全一至，每言必中，堪称用兵如神，其驾驭战争的能力也堪称无与伦比。	        </item>
    </string-array>

</resources>